# Сервис хранения интернет-закладок
Многопользовательский сервис предоставляет REST API для управления интернет-закладками. Написан на Java с использованием SpringBoot.

## Сборка, запуск и тестирование приложения
Сборка проекта может быть осуществлена командой
```shell
./gradlew assemble
```
Для запуска приложения воспользуйтесь командой. Приложение поднимается на порту 8080 по-умолчанию:
```shell
./gradlew bootRun
```

Для запуска тестов и верификации покрытия кода тестами запустите команду
```shell
./gradlew test
```

## Описание функциональности
Основные функции сервиса:
- Регистрация пользователя (по логину и паролю) (`http://localhost:8080/account`)
- Аутентификация пользователя по логину и паролю с выдачей JWT (`http://localhost:8080/auth`)
- Создание закладки с указанием URL страницы (`http://localhost:8080/bookmark`)
  - при сохранении закладки производится считывание заголовка страницы и сохранение закладки вместе с заголовком
  - при сохранении закладки есть возможность назначить тэг
- Просмотр закладок (`http://localhost:8080/bookmark`)
  - просмотр всех закладок
  - просмотр одной конкретной закладки
  - просмотр всех закладок под определенным тэгом
  - просмотр всех закладок без тэга
  - задание порядка отображения закладок по:
    - заголовку страницы
    - URL страницы
    - дате добавления
- Удаление закладки (`http://localhost:8080/bookmark`)
- Удаление аккаунта (`http://localhost:8080/account`)

## Авторизация пользователя
Пользователь передает логин и пароль, использованные при регистрации, в endpoint /auth в POST запросе. В ответ от сервера приходит JSON, хранящий JWT (JSON Web Token). Значение токена необходимо поместить в авторизационный заголовок при последующих запросах на управление закладками и удаления аккаунта. 

Пример авторизационного заголовка с JWT:
```yaml
Authorization: Bearer eyJhbGciOiJIUzUxMiJ9.eyJzdWIiOiJzb21lQGV4YW1wbGUuY29tIiwiZXhwIjoxNjU5MzEzNTU4LCJpYXQiOjE2NTkyOTU1NTh9.GveD-m5p1Y6e7A15KySDRx5xuqq-PGH8YcBYrYpVOGGTuG8U3YVJ5ZOHQ9_m_JEGkl98DGSc0FLknUXyndmb4g
```

## Формальное описание API
Интерфейс (REST API) сервиса формализовано в openAPI описании в файле [src/main/resources/MyBookmarks.yaml](src/main/resources/MyBookmarks.yaml).
В openAPI описании учтены коды ответов и возможные входные и выходные сообщения в каждый endpoint.

## Хранение данных
Управление пользовательскими данными производится в in-memory базе данных H2 через механизм Java Persistence API (JPA via Hibernate).

Персистентность от запуска к запуску обеспечивается настройкой `DB_CLOSE_ON_EXIT=FALSE` в строке подключения в файле `application.properties`.
При желании можно выбрать другую БД, изменив настройки приложения и подключив соответствующие зависимости.

## Подключение Lombok
В проекте используется annotation processor Lombok, который избавляет от необходимости писать геттеры, сеттеры и другой boilerplate код посредством добавления аннотаций на методы и классы. Для корректного отображения подобных аннотированных классов в среде разработки требуется подключить соответствующий плагин для вашей IDE. Например, для IDEA процесс подключения описан на странице проекта [projectlombok.org/setup/intellij](https://projectlombok.org/setup/intellij).

## Верификация покрытия кода тестами
В проекте подключен плагин автоматической проверки покрытия кода тестами jacoco. Критерии успешной верификации указаны в файле [build.gradle](build.gradle). В случае неудовлетворения данным критериям сборка будет зафейлина с пояснением причины. Детализацию причины можно исследовать в отчете.

При запуске тестов плагин jacoco формирует html-отчет в файле [build/reports/jacoco/test/html/index.html](build/reports/jacoco/test/html/index.html). Его можно открыть в браузере и посмотреть какие строки кода были покрыты тестами, а какие остались неисполненными.

Подробнее с работой верификации можно ознакомиться на странице проекта [jacoco](https://www.jacoco.org/jacoco/) или в туториале [JaCoCo code coverage example](https://mkyong.com/maven/maven-jacoco-code-coverage-example/)

## Задание
Изучите код приложения и напишите ***модульные*** и ***интеграционные (API)*** тесты на все опубликованные эндпоинты. Пример теста эндпоинта `/ping` размещен в папке [src/test](src/test/java).

Необходимо добиться покрытия кода тестами минимум на 70%, но чем больше, тем лучше (тем больше баллов будет назначено на вашу работу). Язык тестов - java или groovy.

В работе можно использовать любые фреймворки и библиотеки.

При написании кода тестов, старайтесь чтобы он был лаконичен. Пишите вспомогательные классы для этого, если потребуется.

Обязательные требования:
1. Форкните (fork) репозиторий и создайте отдельную ветку (branch) в нем.
2. Напишите модульные тесты как минимум на `UserService.validateEmail()`;
3. Напишите интеграционные тесты на все http API, имеющиеся в проекте;
4. Используйте Mockito для исключения работы `UrlTitleFetcher` в некоторых тестовых сценариях.
5. При обнаружении ошибок, зафиксируйте их в отчете о тестировании (заведите issue в своем репозитории, укажите критичность - см. [bug-severity](https://www.software-testing.by/blog/bug-severity/)).
6. Исправьте обнаруженные ошибки и добейтесь "зеленых" тестов.
7. Создайте MergeRequest в **свой** репозиторий и передайте на проверку.

